[鐵路] 東九龍線地勢太陡斜, 發展遙遙無期?

港府近期宣布開始規劃東涌西延線和屯門南延線，惟外界一直批評落成時間太慢。運房局局長陳帆昨日在一個鐵路論壇中表示，興建鐵路前需要進行完善規劃，要先打好基礎，不可「靠太快」，欲速則不達，稱希望在新鐵路項目開展前，能成立獨立的鐵路管理部門。但他透露，《鐵路發展策略》提及建議興建的東九龍線，經初步研究後發現鐵路連接的線路過斜，不適合列車行走，港鐵會研究新技術，尋求解決方案，意味該鐵路項目能否順利上馬存在暗湧。

近年香港多個鐵路工程延誤，於二〇一四年《鐵路發展策略》提出的七個鐵路計畫，只有東涌西延線和屯門南延線在規劃中，其餘五個項目直至現時仍「失蹤」，導致外界批評落實時間太慢。昨日在一個討論鐵路發展的論壇上，立法會議員陸頌雄在論壇中就關注，港鐵內部出現斷層情況，人才流失的問題嚴峻，認為沙中線紅磡站早前發出的月台事故，便反映出員工經驗不足的嚴重性，促請鐵路公司積極挽留人才，並建議港鐵學院應增設學位課程，吸引年輕人入行。
出席論壇的運房局局長陳帆回應時，引述瑞士早前發表的研究，指香港的鐵路發展全球排名首屈一指，更形容本港鐵路「香港製造，服務全球」，是國外多個地方的學習對象。他強調，興建新鐵路涉及一系列的前期評估，本港的鐵路發展已比多個地方優勝，但仍需打好根基才可落實詳細的規劃工作。

值得留意的是，為配合東九龍半山的彩雲道、佐敦谷發展計畫，以及安達臣道等發展計畫，《鐵路發展策略》建議興建一條長約七點八公里的東九龍線，鐵路擬定由鑽石山出發，連接彩雲、順天、秀茂坪、寶達及寶琳站。陳帆昨日透露，港鐵已完成東九龍線報告，但由於鐵路連接的線路過斜，不適合列車行走，因此港鐵會研究新技術，尋求解決方案，希望可以突破技術上的限制。

就當局正研究成立獨立鐵路管理部門，陳帆希望就鐵路項目的質量、成本、安全性、以及工期等問題作監察和調控，期望部門能趕在新鐵路項目開展前成立。港鐵行政總裁金澤培亦回應，港鐵會著手調整員工的工作穩定性，及加強知識和技術方面的培訓，望能長遠保持香港鐵路的高水平。

另外，為善用港鐵站的上蓋空間，政府會將鐵路站上蓋的物業發展權，經補地價後交予港鐵，這種綜合發展模式不僅已拓展到國內，亦使物業發展成為港鐵公司的主要收入來源之一。陳帆指，可考慮研究沿用多時的「鐵路加物業」發展模式是否合宜，表示政府會以更開放的態度研究公私合營發展港鐵站上蓋用地的方式。

獨立管理部門=中國鐵路部？

走難啦 發條春？

太斜咪掘深啲個站 係錢問題你唔制啫

平時咁起都下下幾百億 挖深啲咪幾千億

起過山車咪得

第一日先知東九龍個山斜咩
一開始做唔到就唔好講出嚟啦

唸起都覺得刺激

起輕軌

到時又出錯又要Cap水救亡，啲錢就係比黨鐵學野用

起北港島綫打通將軍澳綫東涌綫先啦
東九龍座山留俾九巴做啦

鏟咗座山咪搞掂

起纜車囉😎

港鐵已完成東九龍線報告，但由於鐵路連接的線路過斜，不適合列車行走，因此港鐵會研究新技術，尋求解決方案，希望可以突破技術上的限制。

唔適合列車行走，但比港鐵研究係咩玩法？

慈雲山幾時有站？

香港大學就可以掘
寶達就唔掘 係咪想分裂國家

Elon Musk: 有幾難？

講到底都係錢問題

斜咪個站起深D 囉 戇鳩都識啦

唔會有 之前沙中綫話慈雲山太深 有安全問題 唔起

點解唔學人地咁起啲纜車起到上半山又可以吸登山客，平時又有居民

當年起油塘定調景嶺都知嫁啦

纜車唔錯

其實冇野係解決唔到，錢問題

唔值得為你慈雲山窮人做姐

比著係中上環一樣地勢，你估佢仲有冇技術問題

鑽石山係重點樞紐發展

公屋區又無上蓋，自己行落山啦

寶達直去寶琳，中間呢

你識條春咩，就係要做一大輪研究話畀人知佢哋有做嘢

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

又係鑽石山
你搞咁多條線不如處理下最舊觀塘線先啦
真係超出負荷

搭巴士不知幾好
嫌放工時間地底仲唔夠多人咩

交比中鐵做咪得囉

現在無港大了
只有 中國大學

個d自己搭車啦
唔係要人下下起個站淨係俾一兩個屋苑加屋村呀麻
你住個度既自己出錢起

又研究? 屌你提出個時無諗過架?

寶林同坑口中間個景林夠無站啦 洗唔洗起埋站呀

咁快做完 點吸金

你講翠林康盛？
聽上一輩住係翠林嘅講
搬入去個陣話將來會有地鐵

上邊咁少人，又無地方再發展
應該都無咩機會加個站

慈雲山窮人？？？？

坐小巴囉。坦白講，政府起條自動行人通道上山都唔會好受歡迎

真，北港島線真係有用利民，分流又省時。

攞庫房錢益自己人玩法

猜測：或會引用四川省重慶市單軌鐵路系統技術；
而該技術正正係源於日本嘅「日立跨座式單軌鐵路」。

觀塘係藍營嫖倉，成功爭取暴政宜家走數。

共產黨成日搵pr公司同五毛喺連登同埋facebook搞分化搞內訌鬥黃 ，點解我哋唔可以反其道而行?

傻仔先要求香港獨立，愛國者梗係要遊行集會要求香港警務處通緝分裂國土及顛覆國家主權的美國參議員Scott Perry

唔該反極權問題一定要喺記者會問呢條問題， 令佢尷尬又好，令佢發癲都好

其實將鑽石山個站高架再加唔停彩雲再加用linearMotor 車應該做到

利申玩過> 200hrs cities skyline
不過設計果個本身就係睇住個地圖亂劃梗係出事

你咁講半山山頂一早有站啦

差唔多拖到成份2014鐵路發展最後先做

支那政權無論搞乜野都係為咗益支那

起咗好多廢扶手電梯加天橋取替啦

兩蚊搭欖車

好似拉巴斯咁

偉大強國連港豬澳大橋都起到，但輸俾個東九龍座山

人才？鐵路相關既專業人士去晒星馬泰發展啦

宜家小巴 巴士個網絡仲好，如果要起黨鐵一定會cut 現有嘅小巴同巴士線

班官住港島, 灣仔繞道, 南港島線幾快手

又命起到先la傻撚陳凡

纜車、單軌、電梯系統都可以考慮姐
一定要發展重鐵咩？
海洋公園個個地鐵唔係都係爬山？

天水圍市中心 天水圍北 支線呢？

吊車？

研究隨意門會唔會平過研究東九綫

寶林路好似起緊個新公項目 遲下應該會有新公屋
不過講咗好多年嘅扶手電梯都起唔成
仲慘過慈雲山

幾時有？ 自從西鐵拉入屯門後就放棄咗天水圍公園個預留位

有講過話起咩？

不如每日百五人返上去定居啦，發展來把托

根本就要成條港島線一分二
東涌<>柴灣
寶林＜＞堅離地城

呢個先係最有用

好過擺啲錢去唔知做乜鳩

唔通唔係獅子山下除左九龍塘 大部分都係窮人

山道算唔算半山

個部係纜車，同金鐘去山頂個架類似

彩雲順利安達個啲唔使再起啦下化

老人村加蝗

成本好高 而且時間效益會降低 唔知東九值唔值得咁做

但係北港島綫冇晒聲氣

唔係計好曬數先起
又起呃多幾千億

北環線好過啦
大把地起樓

西港島都係地底大工程
不過係佢一早應承咗無得走數

？？
你有冇行過呀
大把有$人

南港島綫其實都講咗廿年先起

大把係點大把法啊
邊度有錢啊 有冇證據啊

「你搭咩返工㗎？」
「過山車。」

沙中線咪仲耐
不過想佢起埋北環線
屯荃鐵路

係咪講緊寶林路尾個邊嘅安達臣道?
個邊咪係秀茂坪

6年就係好晒 係正常時間

廢話
一国一制
梗係強国管

你係唔係攪港獨？

其實可能喺計完數無位起地產項目，淨起鐵路投資額過大無錢搵

火車捐山窿咪搞撚掂囉，反正都係燒納稅人錢啦

Day 1已經估到
離地高官望住google map劃到條線當規劃

幾千億值唔值睇起咩
起多條高鐵送人落來佢話好抵
水左班人上山開荒先起鐵就唔抵

唔用鐵轆用車軚就攪掂啦
屌你啲焗腸一啲料都冇

顧問報告都幾千萬

黨鐵不了

kong u都冇啦

觀塘線係出曬事
再咁搞落去真係要學日本
安排d吉既列車只停大站同換線站
但一定又有傻鳩上錯車日嘈夜嘈

慈雲山多有錢人真係第一次聽

無得起地鐵上蓋 無經濟效益

真係想知佢有幾熟慈雲山

港大咁坐lift咪得囉
扮撚晒野

重慢鳩過小巴

佢係咪記錯畢架山
慈雲山仲要曾經係臭閪陳曼琪根據地
37M加到4蚊都仲有咁多人排隊搭
又真係幾有錢嘅

最多咪蒲崗村道嗰幾棟the forest hills
其它算把數啦

可能同彩雲順利一樣
起完個站都冇位俾佢起樓賺錢，點都冇咁快起住

參考歐洲用電車/纜車囉...起又平啲又可以做景點

跑馬道

沙中線起唔到慈雲山站嘅原因
當年九鐵—>港鐵都改咗好多次講法
開頭話要起得好深 走火有困難
後來俾人質疑點解港大站起得到
先至改口話起咗顯徑站要改走線
而家係行翠竹花園地底 而且好撚斜停唔到站

不如話佢記錯左扯旗山
37m 同3c 2f 差唔多價
唔明點解有巴士埋站都仲上小巴
馬亞木咁仆街都有人爭住搭

屌佢老味幫晒新移民邨
肯起沙田《》荃灣未？
大圍美林一帶人口多到咁都唔起個站連去石蔭落荃灣

翠竹花園都唔係慈雲山啦

唔會起 屯馬線搭多幾個站啦

學澳門起輕軌咪得

都唔使
而家北港島線交匯都分到流
銅鑼灣北分流銅鑼灣
會展分流灣仔
添馬分流金鐘
香港分流中環
無謂斬開港島線啦

又話地質問題，有心整有幾難
呢條路需求好大

不過添馬呢個站

突然覺得以前都幾勁
十幾年起好咁多
依家起一個站要十年

以前基建係會預遲落成
將軍澳線我記得係早咗大半年通車
西鐵爆咗單西門子醜聞都無延誤
而家？隧道口起個轉車站都搞十年

買愛達臣樓就被跣

咁如果翠竹有站都好丫 果邊啲人都可以受惠
但係黨鐵就係要揀啲最19嘅方案 令到最少人受恵

何文田個個有車都照起，秀茂坪基本個個都會搭又話太斜

無關係架喎，即係想狗鐵搵方法整到可以有鐵路行走。

區議會應該仲有相關文件，睇得到黨鐵兜到最後先至話顯徑到鑽石山係大斜路，一入隧道就要落斜，避開沿線樓宇樁柱同觀塘線管道，所以呢段隧道都停唔到站。信不信由你，但據講黨鐵無解釋過東九龍綫上唔上到慈雲山

如果要睇慈雲山站點解唔起就應該要搵返兩鐵合拼之前啲資料
就算有都好難搵

咁小巴有車就點都會快過巴士嘅
同埋走線唔同都會影響到站時間

行monotrail APM 囉

再唔係用呢啲倒掛式囉

當年佢提出要起個時已經比人話太深起唔到架啦，當年已經比人話係用嚟拉票用幫親北京少數派成功爭取

況且就算技術上起到，呢個政府都彩你有味啦，個個站都發展哂，已經冇上蓋賣到地起到樓，冇錢賺既野佢彩你班公屋仔都有味，唯一有地賣就係安達臣，但安達臣一早講左大多都係做公營房屋，所以講到尾其實都係冇上蓋

東區咁多人口，咁樣駁法會受制於青馬大橋行車限制，班次會疏左好多，其實你有冇睇過當年份報告點寫

變左3.6分鐘一班 仲要係開短線去青衣 但依加多左條線分流喎

列車用膠輪路軌爬山搞掂

星島

好似唔關黨鐵事，因為沙中線係九鐵投返嚟
個人認為九鐵最濕鳩係將沙中線斬開駁落東西線南北線，搞到西鐵永遠用唔盡9卡
但好似就係因為佢斬開，將沙中線視為東鐵同馬鐵延伸，所以先投到返嚟做

類似山頂纜車或海洋列車嗰種運輸系統，唔知work唔work呢？

膠鐵駁去東九龍山咪得囉
偉大祖國膠鐵無所不能，上天下海冇問題，就嚟變銀河鐵道999

真心覺得牛頭角站同埋觀塘站應該要重建
觀塘站都還好
牛頭角站啲出入口真係少到趴喺度
最重要嘅就係側邊咁多年來發展左咁多野又係商業區
係入唔到閘啊
之後創紀之城一期後面個商場起好之後都唔知點算

同意西營盤站出口行十分鐘 離地深到pk 咪又係咁起

多公屋？？

北環線有未

本身係地底籌備緊
跟住上地面見曙光
轉過 360度大圓圈
再高速插返落地底

諗起都

又或者齒軌:

問題係清水灣道、將軍澳道、彩虹交匯處overload得太勁
一到繁忙時間就塞到冚家鏟

台北捷運文湖線嗰隻膠輪系統幾好

慢慢起
超支有政府比有咩所謂

行膠轆車囉

繁忙時間坐過上安達臣你就知痴線
5分鐘一班巴士都頂唔順呀
大時大節條蛇餅係藍田巴士總站頭到尾來回幾次果種

有巴士都冇用 香港都唔夠路
車只要經官塘 冇45min 出唔到黎

屯門嚟緊都有多兩個新站，天水圍咁大仲要日日逼出去起向邊皮位嘅天西站

以前將軍澳撚都受夠
而家輪到安達撚慢慢嘆藍田站啲廢氣

秀茂坪，四順，安達安泰依家多人到嘔，仲唔起等幾時

東九龍綫只係俾顧問公司攞來justify安達臣可以起樓咋嘛，去到而家連石礦場項目都平整哂冇得番轉頭，咪過橋抽板囉。

連埋石礦場同安達安泰，呢十萬人同住入大監獄冇分別

西鐵屯門至南昌 98年動工 03年通車
而家屯門南個段仔 預計23年動工 30年先通車

Elon 喺呢度就收皮啦，垃圾 Boring Company 同 Loop，Hyperloop 又 9up

黨鐵理撚得你哋死 觀塘地鐵站迫爆咪逼爆
要額外撥幾億出嚟重置觀塘地鐵站？

癡撚線新界東西來回一定唔會搭黨鐵啦

始終覺得大家過份解讀青嶼幹線，關心過海段好過喇

佢要起嘅話 有幾個站要掘得深過hku個站 消防會ban

起地鐵果時本身鑽石山站就係設計黎做大型轉車站

需求先大問題
平時港島線港大站仲係好少人搭，同安達臣唔同
安達臣人口咁高，如果遲下真係發展，計埋四順秀茂坪嘅話繁忙時間三分鐘一班肯定逼爆
而一卡地鐵載到 300 人，8 卡 2400 人
假設一個站有 1/6 人上車，即係 400 人
如果全部人搭𨋢，一架𨋢載 10 個人，3 分鐘一班我估最少每個站要 20 架𨋢先夠載，係咪 practical 見仁見智

多撚謝中共 東涌線同機場快線要共用路軌

臨尾入鑽石山嗰陣重要上返斜先入到

因為起唔到三萬蚊呎龍床豪宅盤咪唔撚起鐵路囉
咁撚多藉口係做乜撚嘢啫

睇佢都唔會起
上面講得啱
人又窮
成本又高
起到港大站咁又無上蓋物業可以CAP水

起晒就搶晒巴士既客 都要比巴士賺 同埋沙田荃灣起完無肉食

北環逐個站起樓都和味

岩喎 過海段最密3.6一班車

一架lift 點止十個人

但我我諗起Kong u站 山道排長龍等lift

應該會好似藍田咁長電梯 駁電梯都有得諗

扶手電梯咪可以將人不停送上去囉
不過慢D
又要整多兩架升降機俾輪椅客用

一諗起ph 清水灣道塞到上山然後落彩雲又塞到上彩暉

公屋就多有錢人？
你有幾熟慈雲山啊
小弟由出世果日就係慈雲山
我聖母醫院出世既
我果陣住35座

你又有幾熟慈雲山啊
住慈愛 毓華街就叫有錢咩

我都等緊

咁當然快 坐一坐收人4.1

嗰段係咪減速斜?

青馬只可以單邊同時一架車行 所以一定環青衣開短班 但繁忙時間都逼爆

馬鐵起果陣都係預佢8卡
Austin 都係8卡

人才流失就要問問黨鐵自己有乜缺點點解留唔到人
加強培養新人治標不治本

西半山唔係山呀？

如果同佢講天台比佢起多幾座樓應該仆到去

到時買埋強國車行呢啲線你坐埋我個份

ching講緊笑？西九高鐵站十層樓咁深，消房去左邊?

東北葵嗰堆曾經咪一樣係新移民邨

半山都有鐵路架 山頂纜車有中間站架

係起都屯荃緊要過沙荃

岩岩又cut福利啦
想留人就唔會cut 啦

唔知點解可以搞咁耐

對住啲巴士小巴膠咁認真做乜
自己住東北葵都係得巴士小巴去地鐵站，返工收工塞到仆街，唔塞車嘅話係人都想搭車啦，邊個想俾黨鐵賺

遲啲就好似金鐘咁 繁忙時間仆晒街

啲弱智會話屯荃只係快西鐵線一分鐘，所以唔使起
西鐵線迫爆要分流唔理、屯荃沿岸起到幾多樓唔理

起條輕鐵上落觀塘啦

起輕鐵 三聖 荃灣

起乜都好 唔直接出市區係晒氣

起到荃灣西 轉西鐵就夠

係 到荃灣就大把車轉

唔好意思，我提過好多次呢點完全冇確實出處證明到，亦同整體規劃不符，以至LAR喺維港（甚至會同原東九龍線平行）同青嶼段係可以確定用複線

喺正常車速同每段橋疏散安全上係合理

四順重建埋就可能會起

斜咪用APM 囉 明明早年已經掉左個plan

咁嘅話咪又係分流唔到 荃灣西至美孚都好多人
同埋西鐵當初淨係起到南昌個陣客量有幾慘淡

你呢啲弱智講到出到市區之後點分流未？沿線還沿線，而且沿線同頭段新客更加會加埋落去

所以要靠佢開短班 但分流後 3.6一班唔夠分流東區去中西區既人？

轉咩？

其實去到荃灣都係市區黎架啦 主要係比多條路去荃灣西

比深井 大欖果班人上鐵

分流左之後兆康 天水圍應該易左上車 同埋解決左一部分荃灣西落既客

其實應該係調頭 吸番果班麗城 深井既客去荃灣

吸引埋深井大欖嘅人去荃灣西應該會爆煲
我住屯門寧願搭返西鐵坐定定望住其他人荃灣西迫唔返上車好過

和樂邨重建都未到四順啦

少d人咪唔會仆街

大西北人唔好過海 去東九返工

唉 太多人啦香港

和樂地理咁好 趕我都唔走啦

食到麗城果班都唔錯

最起碼多左條53既鐵路版

其實四順嘅巴士同小巴都好方便
繁忙時間又有619X直出港島
係上面安泰入伙之後就打爆晒啲車

安達臣真係毒瘤
觀塘 彩虹 交通頂唔順

遲啲仲話有居屋私樓 新清真係玩撚完

You get the point

好似再上多一級

大霧都唔知果到點算

駁埋一齊做屯荃沙啦

成日想報狗抄鳩晒安泰d車 住公屋咁撚多錢買車既

要我搭新線迫

報啦你又唔係仇b 啲人唔會屌你

我諗既屯荃係三聖起步

輕鐵黎 荃沙就真係要諗佢沙田後仲會起咩站

去到何東樓 然後何東樓做depot?

成日抄架啦

屋邨段

班次太密易金屬疲勞
一陣變過山車

可以起到, 但勁貴,
香港天價工程, 拖工程, 出晒名. 冇心去發展. 超個公廁都要一年

我FF嗰條係咁：
屯碼 - 三聖 - 黃金海岸 - 大欖 - 深井 - 麗城 - 荃景圍 (延長埋荃灣綫) - 梨木樹 - 沙田 (直通東鐵)

呢個做輕鐵整兩卡未邊夠洗

唔會起，因為37m老世反對

其實我同意呢個係九龍邊陲造地嘅唯一有日後擴展可能嘅方法；未必係成座remove ，但就要梯田式發展，一級一級就會容易好多做level to level connection infrastructure 。起馬路又好，起橋起公共運輸系統都好，都唔會有坡度過大嘅情況。

答案呼之欲出啦，誇座式單軌列車
日本當年都係為咗克服高斜度嘅地方而開發

仲要強國買咗套技術返嚟有山寨版
等着睇黨鐵又買大陸貨啦

雙層火車

遲啲將軍澳南發展得七七八八嗰陣，觀塘線應該收得皮

調景嶺站

點會為一個喺山上嘅居屋起個站？

有幾斜用人哋高速鐵路嗰啲火車頭推咪得

重鐵嚟

咁三聖果個輕鐵站晒左

窮撚區點會起

之後到西隧頂唔順，要同機場廢線share路軌

叫京阪嚟整條港版京津線囉

從來都無出現過
輕鐵支線預留位都無埋

無

可能有高人一早預知香港人會逃亡

想問吓，日本同強國 呢2條路線係 serve緊幾高嘅地方??

唔係share 緊啦咩 係過左通風樓果個位之後共用路軌啦

冇人話係要駁荃灣西喎
區議會建議嗰條屯門碼頭、友愛南站、恒福站、黃金海岸站、小欖站、深井站、麗城站、荃灣站

就算駁唔到荃灣站，去到麗城轉車都方便勁多啦
荃灣線仲有得轉新訊號系統加密班次

荃灣四通八達大把車揀，你條弱智不如講下去到荃灣有咩問題先啦

喺座山到點倒掛

起柯士甸之前已經決定左沙中線分拆駁去馬鐵同西鐵喇，因為馬鐵最長都係8卡，所以如果東西線駁哂之後柯士甸起9卡都冇用，先起做8卡

其實麗城交通有咩特別？
荃灣綫站站停都好攞出嚟講 荃灣站去太子已經要20分鐘
當而家已經唔興搭M線到荃灣轉車出市區嘅時候 唔明點解大家覺得一條荃灣止步嘅鐵路會滿足到屯門嘅需求
幫政府慳錢

單軌/膠輪爬坡應該好啲？
不過冇自主研發技術 不了

呃飯食姐

咪係，荃灣四通八達，俾佢哋講到交通樽頸咁
荃灣路出西九公路20分鐘衝到西隧，右去龍翔道
荃灣線仲有得轉新訊號系統再加密班次

有九巴53唔驚

起過山車都有得諗

佢滿足深井 麗城 小欖果班人姐

黃金海岸果班有k51

單軌嘅話，香港除咗西貢至將軍澳起到之外我都諗唔到有乜地方可以起

搞咁多野都係去到荃灣轉返路面交通嘅話 不如留返啲錢快啲起埋條十一號幹線繞過屯公比巴士行新路直出市區好過

荃灣線轉東涌線8+12分鐘到香港站...
麗城934 荃西930 行西九公路20分鐘到中上環
打橫去有城隧去沙田，龍翔道去東九龍

屯荃分流擺明係益天水圍、元朗上唔到西鐵嘅人啦
仲有沿岸新物業俾人住
你唔去荃灣轉車，唔代表深井嗰啲唔使

睇得連登多個人都變弱智㗎 理得人地點講

如果香港無乜受制裁影響相佶KT,KLB 仍然日日卅几四十萬人番工，有雙層火車/層半火車或者解決至overload 問題；不過...可能ching有水晶球預視到九東會變頹門敗瓦...

213M神線

其實荃深屯有潛力行輕/無軌電車，好似Budapest, Manchester, Cardiff, Sevilla 果隻車速又快，載客量又夠，成本又低可以一試。

睇過Cardiff 中標公司嘅proposed spec ,人哋可以1B HKD做曬解決流量，tri-powered mode (電、柴油、充電池）...對比香港真係差...

有次搭車上去，係會南天
係山上發覺雲同霧係山下，好似搭緊飛機

同埋個村得個豆屎咁細商場，與世隔絕

整個登山纜車咪得囉 好似海洋公園咁 又多個景點

荃灣線最尾去到愉景新城，麗城駁過去唔係問題

同埋大西北最大問題都係屯公汀九撞車塞車啫

Agree , 安達遲啲起咁多樓又多一堆人。 而家放工返工都勁塞啦。 點解要攬炒？

如果慈雲山都起唔到
東九龍線更加唔可能

啲廢老入棺材都未睇到條鐵

慈雲山啲人有錢到痴線 係中心嘅鋪營業額勁高

起咗嘅話揸37m小巴嘅老野會失業

一句講晒，沿線冇地畀黨鐵起樓咪唔撚起

載客太少啦，幫唔到佢地

站都起唔到係起唔到港鐵物業

陳曼其老屈山人要廢鳩天橋

有錢又好冇錢又好，政府都要起地鐵緩解吓個交通既

東九龍線起到慈雲山更加要起到啦

用江之島個隻懸垂列車應該起到

現實係：
港島西區咩level，四順秀茂坪公屋區又係咩level

如果有成個慈雲山規模畀黨鐵起樓，咩問題都迎錢而解

佢所謂level係月台連最高個出口係幾高
西營盤 香港大學個啲有地面出口

佢中出即飛完去咗賣港

其實港島線西延感覺係出口連到去好遠
多過地面相比起月台太高
佢啲地面出口感覺都唔算太高
我覺得

雖然hku嗰幾個就真係高ge

不過啲出口當有冷氣行人隧道係幾正

呃撚晒D人買樓之後話發展唔到

仲有華懋/長實兩個私樓盤仲未起
昆人上山 跟住返/放工迫餐死 on99

條北環線無影

其實應該雙管齊下 地鐵公路都起

屌政府又話發展洪水橋 內河碼頭 未來大西北住多咁多人

西貢起依D先最適合，其他區起排到2047都未上到車

AGGER
西貢交通有一定需求，但係未需要起重鐵
如果起條單軌，由寶林》科大》蠔涌》西貢市中心嘅話會幾好
又可以當做旅遊景點

其實唔會，呢d車根本同正常地鐵無分別

慈雲山站因地質問題起唔到

呢個link有講點解唔起慈雲山站

呢個當然知 係底層起唔工但高層起到

笑咗，又上返東涌綫，鐵路駁巴士好有用喎

諗起大家都係新站 西鐵就豪裝 馬鐵就冷氣都冇

你個平行時空嘅西鐵線直衝中環？定係屯公唔會塞車、唔會炒車？

如果唔落地底，架空段？

慈雲山邊有位起架空鐵路

會喎，啲人畀埋新西部外走廊同11號幹線你睇，繼續死撐你嘅屯荃鐵路啦，元朗區繼續逼西鐵綫加埋北環線，成個新界西同西九塞晒落東涌綫，幾好笑喎

不嬲講緊多管齊下，屯荃做分流，依家西鐵已經爆到咁...
西鐵嚟緊屯門南、洪水橋，仲話北環線俾港鐵上蓋起樓(駁返西鐵錦上路)
佢哋都仲講緊屯門有巴士直衝中上環，西鐵南昌轉東涌線都係一樣

北環線上蓋起樓駁西鐵錦上路好，定係屯荃沿岸上蓋起樓駁荃灣交通好，根本顯而易見

中心好生意係因為慈雲山好撚多人，但係買野得佢一個場

係靠量唔係靠質

18區黎計黃大仙不嬲係比較窮既區，我諗係比深水埗好少少

新界西交通問題嘅最終解決方法就係居民原區就業
不過新界西除咗工廠之外我都諗唔到有乜就業機會

黃大仙最富有一定係鑽石山

而且十八區當中黃大仙老人比例係最高

買得果邊都唔方窮連居屋都破頂

係你自己除咗屯荃鐵路之外乜都睇唔到，去東九重繼續龍翔道... 龍鼓灘、小冷水、北大嶼山要起樓都唔知噉

兩樣一齊做有衝突？你幫政府慳錢？
鐵路講緊上蓋起埋樓俾香港人住，你住11號幹線？

山頂纜車斜唔斜？
海洋列車斜唔斜？

用纜咪得

諗起鑽石山就諗起譚香文

噉邊樣先呀弱智？關鍵嘅路段都未搞掂你起呢啲嚟加劇個問題？

屯荃鐵路沿岸咁近唔發展咗先，反而搞更遠嘅龍鼓灘、小冷水，你話反唔反智？

而家集中講緊運輸，我淨係知你講起屯荃鐵路先最反智，起西部外走廊線服務晒你講嘅所有地方有餘

嶼北又遠唔遠呢？

提龍翔道有咩問題，你諗住中九龍幹線起好就廢龍翔道？
上面都有人識講多管齊下做分流，你就有一冇二，弱撚智

噉又唔見你提埋六號幹線？好心提埋就窒人，淨係識講自己嗰幾樣，見識好多喎

住屋規劃不嬲同運輸規劃密不可分
沙中線、洪水橋、北環線、東涌東站全部都係同新樓相關
用集中講緊運輸做擋箭牌得啖笑

車大西北人去東九返工提晒成條六號幹線做乜？
你大西北去藍田、油塘、將軍澳返工？

係，所以用西部外走廊係已經服務埋大欖角以西，唔見你講埋你條屯荃鐵路點 fit 落區域同全港發展？

同明日大嶼有關實俾人屌到死

保皇黨用嚟呃選票嘅偽命題

你知啟德T2路中間有交匯處㗎可？同你講六號幹線又話係咪要廢咗龍翔道、又話最尾冇人返工，好識講笑話喎

西鐵飽和，要起多條平行線咪荃屯
荃屯鐵路基本上要去到荃灣駁埋入沙田先起得過

我就以事論事嘅，你發展青山公路沿海搞晒上下兩條路一定全世界支持冇爭議啦

咁易做點R幾百億埋單

嘥錢

1. 有咩問題同應該點起上面已經講過，佢本身可能係有用，但而家淨係單獨提佢一個先就會出問題喇（係咪全部人都知呢個方案係咩前提起最好先？）
2. 去到沙田作為目的地之外，想繼續搭落去要照上返東鐵同馬鐵；西部外走廊係畀到深井以東搭過嚟去維港，繞過市區過海，甚至成個新界西可以經到港島再入返九龍，多條路線，活用到雙向容量。
3. 沙田向西半除咗荃灣，有葵涌同九龍西，荃灣--沙田唔能夠最有效服務比較大同鐵路潛在優勢會多嘅後兩者，喺歷年已經睇過去葵芳站、荔景、美孚、以至長沙灣呢啲方案，比由荃灣畫條直線去沙田益處更廣泛；而且區內而言荃灣站始終比較邊緣，相對巴士冇咁大著數，由荃灣開始要服務最大面積嘅葵涌區亦有限制
睇荃灣--沙田走廊考慮埋新界東北先完整，而家香港2030+TDS用東大嶼都會騎劫晒西部外走廊同北區--大埔區--荃灣區--葵涌區--美孚站南北新線，脅持晒新界東西做人質，擺呢樣上枱逼你支持佢，係唔可以睇少

每日黃昏上水去屯門放工時間
條綠van 專線都排隊等車
打晒蛇餅
起碼疏導到好多人

44A專線應該係top5 全港最賺錢路線

1.照你咁講，東九龍線其實一樣
2.去到荃灣已經比到你轉車過海
3.我同意可以進一步拉到葵芳先去新界南

你鍾意啦，反正鐵路同幹線喺你眼中係對立有矛盾，只能夠二選一我都冇嘢好講

你要天花龍鳳，鐵路一樣可以深井/麗城過青衣
青衣朝早仲有特價機鐵去中環

真，去沙田中間經埋東北葵都係好龐大嘅人口
不過一樣有人同你講城隧最高

唔關深唔深事，係因為公屋區無地起樓hku仲深啦
同埋十幾年前做唔到既野而定投術都唔同啦